# Теплые тексты

Чего бы вы сейчас отведали: сочную теплую пиццу из свежей колбаски, грибочков и нежно натертого сыра или пресный холодный суп из картошки? Очевидно, что предпочтительнее здесь будет сочная пицца, нежели холодный суп. Тоже самое происходит с текстами — их нужно подавать теплыми.

# **Знакомство**

Перед подачей своих блюд нужно познакомить аудиторию с вами, чтобы они были уверены, что эти блюда готовил профессионал, а не какой-то новичок, который только колбасу умеет резать. Знакомство проходит по следующим этапам:

-   Имя или никнейм;
-   Свои профессиональные достижения — доходы, созданные компании, образование и т.д.;

Важно этот блок расписать максимально подробно, с доказательствами, которые может проверить каждый желающий. Если вы будете темнить и скрывать какую-то информацию, аудитория может заподозрить неладное, что скажется на ваших доходах и репутации. Если уж и скрываете, то объясните, почему так делаете.

Если вы подаете информацию не от собственного лица, а под видом нейтрального канала — этот пункт пропускаете.

# Повествование

На этом этапе важно, чтобы аудитория из ваших текстов улавливала жизу, то есть ту информацию, которая случалась и с ними. Вы должны понимать проблемы своей аудитории, предлагая решение этих самых проблем.

**Весь ваш текст должен базироваться на следующих столпах:**

-   Польза;
-   Пульсация;
-   Простота.

### Польза.

Абсолютно каждый текст должен нести какую-то пользу читателю, даже самую минимальную. Также важно понимать, что абсолютно каждый будет искать в тексте что-то полезное именно для себя, поэтому текст нужно делать немного разносторонним. С опытом вы научитесь понимать, какая информация нравится вашей аудитории, а какая нет.

**Как можно сделать информацию разносторонней?**

Если вы ведете свой авторский блог, а не канал на лишь одну тематику, разбейте её на категории. Например:

-   Мысли;
-   Проекты;
-   Программы/инструменты, которыми вы пользуетесь;
-   Дополнительную разбивку на категории по жанрам.

И так далее. Сделав подобную систему, вы сконцентрируете на своем блоге максимальное количество людей с разными увлечениями. Главное регулярно обновлять КАЖДУЮ категорию, не оставляя без внимания другие.

Рассказывая историю, не забывайте про детали, ведь некоторым людям очень сильно не хватает этого, чтобы собрать весь паззл. Например, вы пишите статью про взятие проб грунта на Луне. С точки зрения простого обывателя, это ничего не значит, однако стоит раскрыть тему, указав, как грунт поможет в исследовании космоса, как всё сразу встанет на свои места.

Даже в продающих текстах делайте абзацы, которые несут людям пользу — например простой совет. А уже дальше начинайте предлагать свои услуги и материалы. И да, не публикуйте пустое описание своих продуктов и услуг, показывайте, чем они помогут вашей аудитории. Например:

-   Лучший фен на рынке → Фен, который высушит ваши волосы за 23 секунды;
-   Скоростной велосипед → Велосипед, который позволит вам обогнать автомобиль на скорости 45 км/ч;
-   Новый современный генератор "Витязь-5000" → Генератор, который сэкономит 20% топлива и даст на 12% больше энергии.

Простое описание продукта не сработает, если вы не покажете, чем он поможет вашим клиентам. Даже если не брать продающую часть, этот же самый трюк можно применить в обычных статьях на том же Яндекс Дзене.

Оставляя в конце статьи призыв подписаться, авторы забывают указать, что в итоге получит подписчик этого канала. Вот, сравните:

1.  _Подписывайся на канал и ты узнаешь много всего интересного!_
2.  _Интересуешься кино? Тогда скорее подписывайся на канал, чтобы не пропускать ежедневные подборки о фильмах, звездах и новых сериалах. Все твои друзья уже подписаны, чего ты ждешь?_

В примере номер 2 был приведен дополнительный трюк, который заключается в давлении на читателя — "_Все твои друзья уже подписаны, чего ты ждешь?_". Люди существа социальные, поэтому отбиваться от стада они не любят. Работает это не всегда, да и применять повсеместно невозможно, однако результат от этой простой уловки есть и очень большой.

**Адаптировать этот прием можно к любой ситуации:**

-   Не читаешь книги? Все миллиардеры читают по одной книге в неделю, поэтому они и богаты. Читай, чтобы быть как они;
-   Спокойный 15-ти минутный бег раз в неделю улучшает работу всех органов человека. Если ты продолжишь днями сидеть на кресле, то вскоре станешь больным слабаком.
-   У тебя всё еще старый телефон? С таким телефоном уже стыдно появляться на публике, скорее обновляйся на новый, сдав свой в Trade-in.

### Пульсация.

Ваш текст должен катать аудиторию словно на американских горках — эмоциях. В какие-то моменты аудитории должно быть просто интересно, в каких-то жутко, а в каких-то умиротворенно. Эмоции нужны для того, чтобы аудитория синтезировалась с вашим текстом, перенимала на себя всё, про что будет говориться. Например:

1.  Самолет падал, люди боялись.
2.  Взлетев, у самолета начались критические проблемы с двигателем, что прямым образом сказалось на волнении пассажиров, летящих этим рейсом. Леденящий душу скрежет самолета и дым из двигателей доводили людей до паники — надежды совсем не осталось. В иллюминаторе показались скалы.

Этот пример больше подходит для художественный текстов, теперь давайте рассмотрим другой вариант, который отлично подходит для среднестатистических статей:

1.  У Российского миллиардера Игоря Рыбакова бизнес пошел не сразу.
2.  Игорь Рыбаков, знаменитый Российский миллиардер, начинал свою карьеру с обычного продавца мороженого, которым может стать абсолютно каждый из вас. Если вы опять ничего не сделаете, миллиардером станет кто-то другой.

В примере номер 2 небольшое акцентирование внимания на том, что он начинал с продажи мороженого и со временем стал миллиардером, пробуждает в некоторых людях чувство надежды — ведь действительно, продавать мороженое может каждый.

В идеале, в конце каждого текста должно предлагаться решение или намек на это самое решение. Если речь идет об обычной статье, то там хватит и довольно размытой мотивационной фразочки. В случае продающего текста, важно предложить в качестве решения проблемы свой продукт.

С этим мы будем подробно разбираться в блоке "Подводка".

### Простота.

И наконец, простота. Различным ученым присуща такая черта, как очень сложный язык повествования. Для них надпись "для широкого круга читателей" означает, что этот материал адаптирован для непосвященных, не столь умных, как они. Вы тоже должны ориентироваться именно на непосвященных, так как их тупо больше. Важно ухватить максимум аудитории.

Также важно понимать, что вам не нужно упрощать материал настолько, что его поймут даже маленькие дети. Если, конечно, это не ваша аудитория. Ищите золотую середину. Если в вашем тексте встречаются слова, которые непосвященные могут не понять, оставляйте в скобках расшифровку этого слова.

Не делайте как Нассим Талеб, автор книги "Черный лебедь" — не придумывайте свои названия для вещей, которые уже известны всем под своими общепринятыми названиями. Например: в своей книге "Антихрупкость" он естественный отбор называет антихрупким делением. Муть, правда? Всё это намеренное усложнение лишь раздражает людей, не делая вас в их глазах умнее и авторитетнее.

**Усложнять просто, упрощать сложно.**

Единственное, где вы можете так поиграться, это в названиях своих материалов или небольших постах, но не целых проектах или книгах. Если вы внимательно читаете курс, то заметили, что я и сам использую подобные трюки, однако названия обычно соотносятся с тем, про что я пишу.

Например, та же "Пульсация" отлично соотносится с идеей эмоций в тексте — они должны меняться, то есть пульсировать. Но вот все эти непонятные для обывателя слова, как у Нассима Талеба, лишь перегружают мозг, не давая вкусить и насладиться продуктом.

### **Вот несколько примеров, как можно зацепить людей за жизу:**

**Заработок**

Была ли у вас ситуация, когда на карте внезапно не оставалось денег, а вы в этот момент стоите на кассе с корзиной продуктов? А встречались ли с желанием купить какую-то вещь, но денег вам едва ли хватало на нормальное питание?

Я сталкивался со всем этим и из моей истории вы узнаете, как я выбрался из всего этого, сделав /тут какое-то действие/, которое и привело меня к ежемесячному доходу равному N-рублей/долларов/Зимбабвийских долларов.

**Похудение**

Брюки или платье больше не налезают на вас, а если и налезают, то уже смотрятся не так красиво, как раньше? Вы для своей подруги стали той самой жирной подружкой, на фоне которой она выглядит привлекательно? Желаете вновь вернуть свою форму?

Тогда прочитайте мою статью, в которой я рассказываю, как с помощью всего 3-х продуктов смогла за 3 месяца избавиться от 17 килограммов. И не думайте, что это выжмет весь ваш бюджет — вложений даже не понадобится!

**Чтение**

Любите читать, но времени всегда не хватает? Хотите обучиться скорочтению, читая за тоже время не одну, а 2-3 книги? Тогда вам срочно нужно подписаться на мой канал, где я рассказываю фишки, как максимально простые методы значительно увеличивают скорость вашего чтения.

## Итог

Уже после того, как вы подогреете аудиторию, продолжайте писать на ту же тему. Люди ценят не сухое повествование, а эмоциональную часть. Даже если вы сразу же выложите всю информацию по полочкам, но не сопроводите это всё красочной историей, за дело возьмется минимум читателей.

Но если вы приправите это всё красочной историей, от людей не будет отбоя. Вспомните свои школьные уроки, когда разные преподаватели могли дать одну и ту же информацию по-разному. От одной преподавательницы уже с первой минуты воротить начинало, а вторую хотелось слушать часами.

Дело тут как раз-таки в эмоциях, которые НЕ давала первая преподавательница, зато вдоволь давала другая. Все эти непонятные формулы резко обретали какой-то смысл, когда из истории становилось понятно, в каких ситуациях они применяются и для чего вообще нужны.

---

На предыдущую страницу — [Notion](https://www.notion.so/Notion-792f42f6291b49f8b9a2cf6feaa91be1) | На следующую страницу — [Вафля](https://www.notion.so/7fb5fd38b10f4aa6bd9f7b39dffde377)